\subsection{Callbacks}
%\as{Hay que explicarlo bien porque es parte del core y posiblemente extender el ejemplo para que explicarlo mejor...}

% Historia de como se explica: (ACÁ PONGO COMO JUSTIFICO TODO)
% Un callback es un llamado de una librería a tu código. Es algo que es difícil de manejar para herramientas que no controlan todo el código, porque cuesta mapear que sucede entre el código exterior y el tuyo.
% Como comentamos previamente lo ideal sería tener un sistema de anotaciones complejo para tratar callbacks y especificar que pasa entre cada llamada
% Como no tenemos un sistema de anotaciones para callbacks, en nuestra implementación hicimos un mixto, definimos un comportamiento ad-hoc
% La anotación utilizada en el caso común es la del peor caso
% En los casos donde caen callbacks a constructores que no requieren parámetros, si podemos asegurar que no se escribieron variables globales accedidas desde dichos constructores, podemos postponer la ejecución del apply hasta el final de los callbacks. 
% Al finalizar los callbacks realizamos un único apply que contempla los objetos retornados por el callback y aplica los efectos que se sucedieron a lo largo de toda la ejecución del método. 
% Este tratamiento ad-hoc funciona especialmente bien en los casos de callbacks provenientes de inicializaciones de objetos que se obtienen a partir de la base de datos, como el running example. 
% Supongamos que Client esta implementado, en esos casos la traza se vería de la siguiente forma: (adjuntar imagen de traza modificada)
% En este caso, por el tratamiento 'postergado', para cada constructor realizamos un Alloc, seguido de un handle method. 
% Al finalizar, ligamos todos estos objetos retornados a la lista que se crea a través de la anotación apply que contempla estos objetos, quedando como en la imagen REF
% Queda pendiente y como futuro trabajo, adaptar el lenguaje de anotaciones para funciones no instrumentadas, para el tratamiento de callbacks. 

One of the most challenging concerns for every tool which works with the dynamic information is when the client code receives a call from a non instrumented method, usually located in libraries. 
As we presented in \autoref{alg:procExt} the best scenario is to have a concrete annotation system for callbacks. 
As far as we don't have an annotation language for callbacks we defined two approaches. The first is to consider the worst case. This is the conservative (but imprecise) way to resolve the analysis.
The second one if an ad-hoc treatment. If once analysed the trace we check that every callback belongs to constructors without parameters and we know that there are not shared global variables written in the middle, we \textit{postpone} the apply annotation to the end. 
At the end of the callbacks we perform an \textit{apply} call which involves all the previously returned values.
This ad-hoc treatment works specially well when many objects are initialized by the database framework. 
Let's suppose that in the Example ~\ref{fig:ex1} the \texttt{Client} class was instrumented. In that case the trace would be that we are showing in \todo{Figure XX}.
Then, for every callback we perform an \textit{Alloc} call to the model and a simple \textit{process method} passing the allocated object as the receiver. After that we keep that object in \textit{returned}.
At the end we perform a single apply for the \textit{List} invocation. The result of this approach is the same as if we don't have callbacks and it can be seen in \autoref{fig:PTGEx1B}.
For every other case, it could be strongly improved using an extended annotation system specifically designed for callbacks.

\begin{center}
\texttt{Enter Main, S5, S6, \textcolor{red}{Enter Client, /* fields initialization */, Exit Client}, S7, S8, S9, ...}
\end{center}